埃及啲假神去曬邊？

埃及，農業大國，挪亞之孫 Mizraim 嘅後代聚居地
摒棄祖上挪亞之訓誨，與邪靈苟合，盛行法術，豎立偶像，係不同範疇都指定假神去供奉
當時埃及人將風調雨順國泰民安歸功於眾假神，並行之多年，穩固全埃及嘅人心

直至有班佢地稱為「希伯來」（意思為對岸／外人），視為低等不潔嘅遊牧民族，係埃及落地生根
埃及人雖建立多年行而有效嘅信仰同習俗，時候一到，佢地必須再次面對祖上挪亞所傳揚嘅個位耶和華永生神

係饑荒時因著約瑟而善待以色列（雅各）一家嘅法佬王去世後，新任法佬不念約瑟嘅救國之功，卻妒忌雅各家嘅子弟比埃及子弟更加壯健同富足，於是心懷惡念，使佢地作埃及人嘅奴隸
自此雅各嘅子孫生活甚苦，直至摩西嘅出現

耶和華乎召摩西，叫佢帶族人出埃及，摩西就要求法佬放行
但由於法佬欺壓以色列人甚得樂趣，不甘失去大批可奴役嘅人，又因為佢心高氣傲，所以堅持禁錮佢地，即使神透過摩西係佢面前施行神蹟奇事

於是上帝向埃及降下十災，每一災都動搖埃及人對佢地啲假神嘅信念
河水變血，蝨災，蠅災，蝗災等等，農作物同牲畜一夜盡滅
面對空前嘅困境，一向因著社會繁榮安定而心高氣傲嘅埃及人，一邊抗災一邊盡所知所能去向眾假神求救，但邪靈係上帝嘅烈怒之下，豈有任何權勢嗎？

要埃及人屈服係一件幾咁難嘅事，到第九災之後，法佬仍然堅持唔放人
似乎呢啲對經濟毁滅性嘅打擊都唔夠失去面子事大，直到第十災，上帝擊殺全埃及嘅長子
呢下先令法佬有亡國嘅覺悟，係全國一片哀號聲之下，法佬終於批準放行

相信呢十災之後，稍有人性嘅埃及人都唔會再去信奉任何假神，而係歸向佢地祖上挪亞所傳嘅個位耶和華至高神，就係領以色列人出埃及嘅上帝

Egyptian plagues and gods

The Prince of Egypt (1998) - The 10 Plagues Scene

冇睇xman?

咩事都冇 去到羅馬嗰陣仲大把人信

到左今時今日，雖然世人唔再信古時個啲假神
但卻係仍然唔認識我地祖上挪亞所傳揚嘅個位上帝

科技，科學，制度等等呢啲原本係上帝對世人嘅祝福
但世人卻以呢啲為佢地所信賴同引以為傲嘅野，就變成佢地嘅偶像
甚至用黎否定神，因為佢地完全將信心同安全感建立係科學之上，科學證明唔到神，就安心咁做個無神論或不可知論者，亦唔想去思考同求證，而將人生每分每秒都用係啲自己認為「更重要」嘅事上

似乎世人真係深信科技，科學可以無限期咁發展，制度可以不斷咁完善
深信加上時間可以解決世人任何問題，人類文明可以不斷延續，社會繼續汰弱留強，生生不息

但世人嘅所作所為，唔係正在將上帝嘅名從每個人嘅日常生活中除去嗎？

再過多幾代，我地祖上挪亞所傳揚嘅個位上帝仲會有人記念咩？
領以色列人出埃及嘅上帝仲有人會記得咩？
上帝所差派嘅獨生子基督耶穌，仲有人會宣揚咩？

人傾向愛慕可以為佢地生活帶黎便利同享受嘅野
短短二百年間，科學同制度就漸漸成為世上所有人嘅共同信仰 ....

但耶和華至高神係亙古至今永恆不變嘅神，係雅各，以撒，亞伯拉罕，挪亞嘅神
因為社會發達，生活豐足安穩而棄絕佢，否定佢嘅人有禍了

當日埃及人如何因為佢地引以為傲嘅假神而蒙羞，今日世人亦要為佢地引以為榮嘅科技，科學及制度而受辱

但遵行父神旨意嘅人，必有永恆嘅福樂為佢地預備

變種人黎

誠意推介大家睇 prince of Egypt,
歌好聽，故好睇
符合原著又不沉悶

push ....

人類政府都叫唔係全能全知全善，所以管理上有漏洞好正常，但你講嘅上帝真係全能全知全善?

如果佢咁善良咁全能，點解要創造一個咁多邪惡、歧視嘅世界?唔可以創造一個烏托邦?出發點係咩?抑或佢本身就係一個邪神，用善神包裝，鍾意見人被歧視痛苦而快樂?抑或呢個善神一早拋棄左我地?咁樣係邊種善良?咁比惡魔更加可惡

因為神既做法你凡人理解唔到！
唔可以試探神！唔可以質疑神！

(屌你老母弱智仔先會信）

上帝幾時可以令我唔洗再ot

如果有上帝，咁又唔搞掂共產黨？

左膠會唔會話上帝好殘忍

唔尊重當地文化 仲搞屠殺

乜依家啲耶撚咁臭閪㗎

其實係多左老一派耶撚2019之後上連登傳教，連登多失敗者同2019後影響力大左，佢哋借機上嚟mind control啲loser 搵人錢，新嗰一派點會咁串咁臭閪，咁沉迷經文而不知經義。

我要同教會講聲，我無否定神嘅存在，神的確至高無上，但佢善定惡，唔係你同我決定到，你係佢奴僕，我唔會信你肯公正公平中立批評佢，你只會偽善咁話佢係善。教會內部嘅腐敗，就係你地親身證明神唔係全善全能嘅證據。你搞掂你內部啲腐敗不公，再嚟催眠我地講神係全善全能啦。如果你依然腐敗不公，而神係全善全能，只係放任自由，當到末日嗰日，我地落地獄再傾都唔遲，大把時間可以浸喺熔岩度慢慢傾，明未？罪人應該悔改，包括教會裡的罪人。如果你覺得我講得唔啱，歡迎駁我。

上帝係上帝，教會嘅上帝係北韓金家白頭山家族神
使咩聖水驅魔，用迫擊炮驅魔啦

講得啱 班死偽善耶撚 係地獄再慢慢傾啦

我唔同意班埃及人過左十災之後會那信耶和華

試諗下
你本身係一個安份守紀既埃及人
家庭有自己牧養既禽畜/田莊 亦同一般人一樣比真金白銀買左奴隸返黎幫手
得閒就去拜下呢班你口中既假神 生活好地地

但點知冇啦啦有個耶和華既神因為班奴隸種族既人而同自己個皇帝嘈起上黎
一次過清哂你既所有財產同長子
咁既情況你同我講我會信佢？我仲唔即刻同佢變世仇日日詛咒佢？

個感覺就好似對住中共（耶和華） 睇到佢搞文革（十災）
班支那窮撚咪會信佢係好既（以色列人）
但香港/支那有學識有資產既咪覺得佢係冚家鏟（埃及人）

所謂神仲惡過共產黨

到底係人抛棄神定神抛棄人？

呢個邪惡又歧視嘅世界係人創造出嚟定係神創造出嚟？
聖經入面神只係造咗天地萬物同伊甸園，之後所有嘢都係人類自己整出嚟㗎喎，咁都可以怪神

烏托邦就代表人做乜事都唔使承受後果？玩爛咗永遠有神嚟執屎？
定係冇腦乜都唔使做只負責享受？神講乜人類就只負責執行？

根據人類嘅定義呢啲好似叫圈養奴隸喎？
要侍奉供養、遵守規則就話冇自由意志，到自己作主柒事做盡就話神係邪神，容許邪惡發生

你有d見地

事實係本身成個宇宙咁大
就算神存在
佢都唔一定係唯一既神
呢個上帝只係存在係人類文明

其實古埃及/古希臘/古中國都有好多係有明確職能既神
就好似太陽神海神智慧女神等等
而中式都有灶君土地福神 管海既天后等等
就算佛教入面都好唔同既佛？

但耶教就真係得天主

依個世界係devil control, not the god now

而家人類可以飛上天 可以製造生命
做撚晒你個神做嘅嘢 你就嚟冇得撈架喇喎

如果人類下下都唔試新野，一心諗後果嚴守規則侍奉供養，人類而家應該仲做緊農奴交緊十一稅比教會徵戰上戰場過緊黑暗年代。根本無人知試新野之後有咩新結果。某程度上嚟講，'科技'先係新嘅神，2020瘟疫嗰陣，我日日排長龍祈禱買到口罩，上帝去左邊?美股熔斷3次蝕錢嗰陣，上帝係咪助攻緊?咩比個試驗你?過到試驗嗰班人繼續比錢養教會職員囉?

其實中美政府時空穿梭返到幾萬年前，一樣可以做人類眼中嘅神，可以召喚怪物（坦克、車），可以飛可以影響天氣，可以用核彈轉眼間毀滅一個城市，可以用基因工程創造新生物…人類都變緊神，樓主叫班變緊神嘅人類仲信可能只係平行宇宙時空穿梭者扮嘅神?佢地呢班新神唔定義樓主做撒旦，算係咁

咁咪證明咗科技根本解決唔到任何問題，只係將問題嘅形式改變咗，人類依然持續地做柒事之後怨天怨地怨神

你只係執著於神嘅能力，認為人類遲早都可以做到神做到嘅嘢，所以根本唔應該信神
而唔明白相信神之後對人心/生命嘅變化先係一切嘅重點

空氣可以被證明存在
神連空氣都唔係
只存在於故事書

變化?睇下印度教、東正教、伊斯蘭教管嘅地方有幾好?再睇下文藝復興前天主教管嘅黑暗年代有幾好?佢哋唔誠心?信神之後無變化?幾多女人喺阿拉祈禱聲下哭泣?幾多低種性基層喺象神神像下被歧視?幾多中青年男人被基督教國家高層推上戰場戰死家人慘痛老婆改嫁仔女跟人姓?十字軍東征呢？呢種變化對社會同自己係好，定壞?如果歐洲無經歷黑死病，啲人無對傳統信仰懷疑，人類文明而家係點?莫講話百年瘟疫無口罩用，單係冬天都糧食不足啦，一日有野食，一日無，細路點健康成長?

我都有信神:飛天意粉神。我信只要守教條同人和平相處（唔似你堆舊神咁周圍傳教打仗征服人，順便方便高層清洗人口，我多口一句:而家有核武，各舊神教好收手，一爆宗教核戰，啲輻射周街吹，你仔女生腫瘤畸胎都係你太信舊神自己攞嚟），我死左就可以騎粉紅色透明獨角馬上天堂，用羅素的茶壺飲下午茶。信左之後，我感恩滿足珍惜幸福，滿意未?你想我信上帝都得，叫你個上帝落嚟見我囉。我都想知點樣嘅上帝會叫777參選。

收皮啦死耶撚，你搞咁多野，咪都係唔想落地獄先信

人類一次又一次幫覺啲眾神幫手係應份
一早走撚晒啦

感情都一樣
人只能夠用物質去助證愛
我同你講，我好愛你
所以我送xxx俾你，做xxx哄你
但真係有愛？
真係冇其他目的？
證明唔到架喎
就算我為你去死，都可以只係為左自我滿足，一場浪漫
就好似太宰治一生不停同女人殉情

咁點解人唔能夠用信仰去助證神？
既然你存在
你嘅信仰喺你嘅角度必定係真
就好似你對自己嘅愛必定係真

任何證明都可以係假
未來哩個問題會更嚴重
如果你信的話
不可證偽比證明更真實

It's still subjective.
Subjectively realistic.

你話「但佢善定惡，唔係你同我決定到」

但我地從來無去「決定」，而係透過猶太人嘅歷史同典籍去「得知」呢位耶和華神係至高，至善，至聖

咁猶太人點得知呢位耶和華神就係至高，至善，至聖呢?
佢哋點得知其他神，例如阿拉、佛祖，就唔係至高，至善，至聖呢?猶太人嘅典籍有無比人中途改寫過呢？改寫嘅歷史對人嘅信仰會有咩影響呢？

耶神根本係邪神

參考出埃及記，個耶神搞共產黨時，
會先殺共黨治下既一大堆人先

嗱，更正返，我唔係存心話佢係邪神，可能佢真係創造左烏托邦比人類，比埋自由你地，但過去嘅人類同未來嘅人類都輪流搞壞世界，唔一定全部係佢邪。

根據舊約的殘殺，耶神明顯是一個殘酷的中二病患

如果信徒主張道德標準不適用於神，
咁你又如何相信神會守約？

所有罪惡都係人類創造？
你知唔知海豚係會強姦海獺？殺人鯨會已虐待幼年海獅為樂？
係咪又係人類創造？

正確,神賦予人類/動物自由意志
你可以選擇咩都唔做,做好事或者做壞事
但有班人偏偏中意選擇姦淫擄掠,殺人放火
你又賴上帝唔係全善,點解要創造邪惡,對暴力視而不見
我就開始覺得上帝真係特登玩鳩人類
佢已經賦予人類地球生物之中最高既智商
但D人都係蠢到豬閪咁
1個人作惡係冇用,因為其他人壓制住佢都冇得搞事
偏偏人類好中意聯群結黨咁作惡(黑社會;共產黨...ETC)
而有能力既人無所作為,甚至助紂為虐(港府/警>鄉黑;美國>共產黨)
一個人可能冇能力,但如果6百萬人一齊出黎反鳩政府反鳩黑警呢?
又唔撚齊心喎,藍絲就腦撚殘,黃屍就搞分化未打對家先打自己人
我係神呀,見到D子民咁蠢都唔想理你地啦
其實做人可以好簡單,種瓜得瓜種豆得豆,咸魚青菜白飯又一日
係唔知點解社會充斥太多貪念同慾望
呢個要揸BENZ果個要買豪宅,唔係貪虛榮就權力

你知道正義，你見到邪惡
你知道平等，你見到歧視
你知道有一個烏托邦
你見到世界一團糟
但係，你點知的？

講宗教都可以講到去本土政見 CCTOY名不虛傳

我唔係知，我係體驗過。呢個世界對某啲人嚟講，係烏托邦，喺呢個烏托邦，佢哋有自由可以任意亂做壞事，亂講負面說話歧視人，結果呢個世界對另一啲人嚟講係敵烏托邦。其實唔同神對正義、善良嘅定義唔同，大乘佛教認為食肉殺生會有報應，但去到天主教就wfc ，去到伊斯蘭教就覺得食豬肉好dirty 好邪惡。啲教徒當然覺得自己好正義啦，因為有利自己嘅利益。但人類呢種生物受制於肉身同知識權力有限，必定有無能之處，所以作為人類團體嘅政府必定有自己無能為力之處，但如果你嘅神咁全能全善，喺佢管理之下嘅世界，點解唔可以烏托邦與自由兼得?抑或佢覺得大家唔配?佢唔係全善?佢唔係全能?佢唔係全知?

即係耶穌都用緊人地生日當自己生日，就咪笑人啦

如果神係全善全能全知
當人自由，就變得無善無能無知
神善，人惡
人善，魔惡
你執善，所以見惡
試吓客觀自在
你自然會見到善

點解神要創造到大自然中有四百幾種動物會搞基？

其實搞基根本唔係罪

係好多教會為咗宣揚自己嘅價值觀先反對

成個主流基督教都係咁講喎
你這個異端！

欣賞樓主，其實我都打咗一大段嘢，但係見到啲冷嘲熱諷嘅留言，都係算。

好多講緊都係事實，只係大部分耶撚唔願意面對，面對現實只會打破信仰

有乜嘢好欣賞
hard sell傳教、大耶教主義
其實將件事簡化, 就係有個耶撚隻身踩入某個圈子(連登)大聲話「我個神好勁, 你哋全部拜偶像, 你哋唔信就落地獄, 不過我冇證據, 但我本聖經係咁寫, 我信靠主耶穌基督」, 將呢種老套又唔work嘅套路翻新演譯一次
冇理據就冇得強求人哋接受, 如果你段嘢都係呢啲自我中心思想, 要求連登認同就可以慳返啖氣

或者樓主番說話唔係想同你講，連登咁多人，總有人認同總有人唔認同。你唔信，但未必冇其他人信。我就係欣賞佢即使明知上連登講會比人挑機都照講嘅精神。至於我，學識唔高，冇咩高見，所以都係學你咁話，慳返啖氣比較好。

有冇諗過樓主係極不尊重，甚至侮辱信埃及神嘅人？佢而家個情況就好似無神論者講叫耶穌落黎見我一樣。呢種行為係挑人機，先撩者賤，抵佢比人屌死

咁點解我唔能夠用歧視去助證你嘅殘障？
既然我覺得你殘障
我嘅想法喺我嘅角度必定係真
就好似我對你嘅歧視必定係真

任何證明都可以係假
未來哩個問題會更嚴重
如果我歧視的話
我歧視你係殘障嘅想法比你真係殘障嘅外在條件更真實

執善嘅人唔係我，係耶教徒姐，如果佢哋唔係堅持自己個神全善，仲想上嚟洗人腦，鬼得閒理佢哋

全能全知全善但係條蛇入自己後花園又由鳩得佢係咩玩法？

基督教係主流?你肯定?我係瑪門教嘅，無我地嘅貪婪神，你班人類莫講話食日本水果，大陸橙都無得你食

你能夠歧視任何人
亦都能夠相信我係殘障
我影張相拍條片話你知我係健全
甚至約出黎同你見面
果個都唔一定係我啦

其實樓主…你知唔知基督教係埃及神嘅延伸

埃及神表面上係多神教，但9位神都係主神拉嘅兒女同下屬，某程度上基督教中三位一體嘅耶穌、9重天聖靈天使係上帝下屬兒子嘅設定，係抄古埃及神嘅設定

古埃及神主要對手係冥界惡魔阿佩普，佢另一個名係邪龍，外形有時係巨蛇或者巨鱷，而上帝嘅大敵偏偏唔係其他動物，例如中東常見嘅駱駝，而係地獄撒旦、紅龍、引誘人類食智慧之果嘅蛇、外形似鱷魚嘅利維坦。

我講左啲咩，樓主你應該好明白。同伊斯蘭教、東正教、英國聖公會源於基督教，什葉派、遜尼派源於伊斯蘭教分支，大乘佛教、密乘佛教源於原始佛教，基督教根本唔係咩原生宗教第一身，只係古埃及教嘅中東分支，所以世界曾經被古埃及石匠共濟會統治而混亂動盪，而華爾街點解唔崇拜其他動物，啱啱好崇拜當年摩西憎恨嘅金牛呢？世界由1300萬嘅猶太人影響，500萬住左喺美國拎美國人做播，偏偏關佢哋事嘅出埃及記傳到成個世界都知，最神奇係白人唔係信自己喺歐洲原生嘅北歐神/希臘神宗教。猶太人到底點靠基督教鞏固自己影響白人呢?佢哋點借宗教維持自己喺銀行界嘅力量?佢哋好少肯比外人歸族（唔似中國人咁，鬼佬一句我的國厲害了，就任人入）。會唔會猶太人係連秦始皇同漢朝都未出現，全球家天下嘅主人?

你既然踏足連登亂咁傳教想控制本來弱小嘅loser 心靈做糧食，我唔回返啲破解連你都唔知嘅幻象嘅禮物比你帶返去，你咪好蝕底?

佢就係知冇乜人信埃及宗教先攻擊埃及神祇 佢敢唔敢攻擊其他香港熱門宗教？ 基督徒一樣欺善怕惡老謀深算睇人嚟恰，你估真係純良如鴿子

唔係, 我係講 within 基督教入面嘅主流意見, 都係視同性戀行為係罪, 呢個應該冇乜爭議
有啲教徒知道唔係好妥, 但教義的確係咁, 唔敢駁嘴, 選擇唔出聲唔去諗
得少數教徒同領䄂先會兜, 話嗰句唔係咁解, 但佢哋都知自己唔係教內主流意見

今日係逾越節

逾越節（粵拼：jyu4 jyut6 zit3，英文：Passover）係猶太教嘅節日，係紀念上帝拯救以色列人，令佢哋脫離埃及人嘅奴役並且獲得自由。

根據《出埃及記》記載，法老好心硬，耶和華之前用咗九種災害對付佢哋，法老仍然堅持唔肯俾以色列人離開埃及地，仍然要佢哋做奴隸，直至耶和華降下第十災，喺一夜之間將埃及地裏面所有長子同頭生嘅牲畜都擊殺，法老先至肯俾以色列民離開。喺擊殺長子嘅前一日，上帝嘅子民就按照吩咐，將羊羔嘅血揸喺門框同門楣上面做記號，當使者見到門楣上面有羊血嘅，就唔會擊殺呢間屋裏面嘅人。

Exodus 12 : 12
And I will go through the land of Egypt in that night, and smite all the firstborn in the land of Egypt, both man and beast; and against all the gods of Egypt I will execute judgment: I am Jehovah.

其實你知唔知埃及人祖先 Mizraim 係挪亞嘅孫？
你對挪亞所敬拜嘅神應該有咁上下認識？

你仲提挪亞?將一堆肉食動物同草食動物困喺船上面，草食動物過左40日竟然無被肉食動物食曬?我都想知北極熊同非洲嘅斑馬可以點樣喺同一種氣候下生存

香港探索隊搵返嚟嘅殘骸，證明係4800年前嘅歷史，而聖經紀錄只係6000年前，我比盡你兩倍12000年，科學證明埃及文明座金字塔都唔止呢個數啦。咩Mizraim 係挪亞嘅孫，挪亞係Mizraim個孫就有。仲有，啲水退左去邊?地球無咁多位，蒸發曬上太空?咁高溫，挪亞同啲動物無蒸熟到?舊約係基督教編出嚟嘅歷史，證明挪亞真正存在嘅物證係邊?如果挪亞真係有500歲，無安全套嘅情況下2公婆500年嚟竟然只係生3個仔，佢係外星人、性無能定無性慾?

教會唔鍾意科學都唔係第一年，怕其他人講出佢嘅真相，地平說、地心說、迫害伽利略，你想重演一次?而家啱啱過左大瘟疫，同當年黑死病一樣，人心動盪，有人想從中收信徒，阻止文藝復興同思想潮，偏偏777都有銅心口罩周街叫人拎，教廷自己都無口罩送比信徒。叫人點信

你再駁，我就破除更多幻象，明白嗎？

而家痈傳聞話天主教聖體嗰三個字IHS都係分別代表Isis, Horus, Seb

今時今日仲相信人格化咗嘅神，擺明係人心投射出嚟。凡所有相，皆屬虛妄，若見諸相非相，即見如來。

我覺得哩句話想講嘅係
全部都係妄
所以人可以自由地相信
諸相係包埋科學同唯物主義
科學來自經驗，始終有局限性
而且係永遠地有局限性
人只能從科學證明求得相對真
除非你能夠否定未來有其他證明

其實你呢啲係學術研究?

其實去到而家都有人信
好似話天主教最內裏都係拜埃及文明
好似話背後操控美國嗰班光明會乜乜乜, 都係拜埃及文明, 重想同埃及神通靈, 亦喺荷理活電影作品暗示返呢啲儀式出嚟

科學來自驗證，驗證唔到嘅就唔係科學。你而家唔明咩叫見諸相非相唔緊要，始終有一日會明。因為人心/腦所限，我哋好容易咩都二分，我唔認為神係有喜怒哀樂，唔等於唔信有神，有同冇都係二分，長短相形，高低相傾。另外，情緒係因為腦入面個amygdala 嘅反應，另自主神經作用，神點會有 amygdala?人格化嘅神只係你內心感情嘅投射，嚴格來講係假神（如果二分嘅話）。

呢個世界根本無神
只有係, 佢係第二個空間既生物

玩/教化三次元既人

佢地係第四五六次元........所以地球好多人信好多唔同既神

地平，以太，波/粒二分
全部都係科學
人都曾經相信哩啲說法
只係現在唔信
科學嘅意義係有效性，唔係真
當你相信科學其實你係否定緊科學

不可證偽嘅價值在於恆真
唔會因為今日信
一百年後，十年後甚至聽日佢就被科學家證偽，變成不可信
你明唔明